\chapter{Wichtige griechische Buchstaben}
\label{grund/griech}

Dies sind die in der Mathematik gebräuchlichsten griechischen Buchstaben.
Die alternative Schreibweise (\enquote{alt.}) wird in der Regel als eigener Buchstabe gesehen,
\zB $\tet$~und $\vtet$ können für verschiedene Variablen verwendet werden.
Der Buchstabe $\pi$ wird oft für die Kreiszahl $\approx 3.142$ verwendet,
kann aber auch als Variable für andere Zwecke benutzt werden;
das muss dann deutlich aus dem Kontext hervorgehen.

\begin{table}[h]
  \tablestandard%
  \begin{tabular}[t]{llll}%
    \toprule
    groß     & klein    & alt.      & Name  \\
    \midrule
             & $\al$    &           & Alpha \\
             & $\bet$   &           & Beta \\
    $\Gam$   & $\gam$   &           & Gamma \\
    $\Del$   & $\del$   &           & Delta \\
             & $\veps$  & $\eps$    & Epsilon \\
             & $\zeta$  &           & Zeta \\
             & $\eta$   &           & Eta \\
    $\Tet$   & $\tet$   & $\vtet$   & Theta \\
             & $\iota$  &           & Iota \\
             & $\kappa$ &           & Kappa \\
    $\Lam$   & $\lam$   &           & Lambda
  \end{tabular}%
  \hfill%
  \begin{tabular}[t]{llll}%
    \toprule
    groß     & klein    & alt.      & Name  \\
    \midrule
             & $\mu$    &           & My (sprich: mü)\\
             & $\nu$    &           & Ny (sprich: nü)\\
    $\Xi$    & $\xi$    &           & Xi \\
    $\Pi$    & $\pi$    &           & Pi \\
             & $\rho$   &           & Rho \\
    $\Sig$   & $\sig$   &           & Sigma \\
             & $\tau$   &           & Tau \\
    $\Phi$   & $\phi$   & $\varphi$ & Phi \\
             & $\chi$   &           & Chi \\
    $\Psi$   & $\psi$   &           & Psi \\
    $\Om$    & $\om$    &           & Omega
  \end{tabular}%
\end{table}
